日本將為F2裝備最新3倍音速反艦導彈 遼寧廢輪無有效防衛手段

日支軍備競賽有升溫趨勢，日本決定明年度起在航空自衛隊F-2戰鬥機上，配備超音速空對艦導彈XASM-3。日美等媒體均指，日本這種導彈能威脅支那航母，其研製及配備，顯然是試圖牽制急速擴張的支那海軍艦隊。

日本《讀賣新聞》報道，目前日本戰機配備的「八○式」（ASM-1）和「九三式」（ASM-2）空對艦導彈，飛行速度只接近音速；而預定配備的新型導彈XASM-3，其速度是「九三式」的三倍、可達三馬赫，射程也比現有導彈大幅提升、達150公里左右，足以媲美外國產製的同類型導彈。

日本防衛省表示，正積極以退役船艦做為測試目標，性能經最後確認後，將自明年度起依序從西日本的F-2戰機部隊開始部署。

據稱，XASM-3服役後，日本將成為繼美國、俄羅斯及支那後，全球第四個有能力研製超音速反艦導彈的國家。分析家認為，日本生產及應用XASM-3，目的是要應對支那的航母建造計劃、防範解放軍日益強大的海洋軍事力量。

支那：以軍艦噸位及數量反制

XASM-3或有能功攻擊遼寧艦等支那航母群。對此，人民日報社旗下《環球網》發文指，「支那海軍在軍艦的總噸位和數量上，均勝過日本海上自衛隊」。

點呀，人地有新武器，就話自己夠疊馬同大隻。啫係質量贏唔到人要夠數量搭夠啦。

計數量

質你老母量

等睇吹中華神盾同055型

咁整航母之後打哂飛機為乜

大日本帝國

日本科技含量絕對追得上美國
如果唔係條約限制軍備
日本瞬間秒殺支畜啦
見住班愛國傻尻廢老日日對住習種閱兵係度打飛機真係頂唔撚順

垃圾黎

但美國無現役超音速用

人民日報社旗下《環球網》發文指，「支那海軍在軍艦的總噸位和數量上，均勝過日本海上自衛隊」。

血肉長城

其實中國 日本成日話有新裝備, 但一次都無真正用過, 真係好浪費

不如去打下ISIS又好, 打下阿蓋達又好, 最起碼用一次先啦

小小俄國小小ChiNa就要玩呢啲 asymmetric threat

xasm-3 空射
台灣雄三係艦射及陸基
雄三比xasm-3重
增程雄3射程400公里

日本仔根本有原料有技術做核武，真係唔明支那拎D核彈黎打飛機做乜！

好似15年開始重新整返軍備啦
日本成立防衛裝備廳加速出口武器

日本防衛省旗下的新機構－防衛裝備廳周四（10月1日）正式成立。這是基於今年6月日本國會成立的《改訂防衛省設置法》，防衛省把原來省內的研究開發部門與旗下負責自衛隊裝備、駐軍設施等的"裝備設施本部"合併，並在原有主打研究開發武器功能的基礎上，促進供應武器功能，尤其是促進通過與海外合作研製武器，降低防衛裝備成本來供應的統籌新機構。
防衛省技術研究本部長渡邊秀明周四上午在接受防衛大臣中谷元辭令，正式就任"防衛裝備廳"首任長官後，防衛省舉行了成立紀念儀式。儀式後中谷元對記者團說："今後將有效地取得裝備品並與各國從事裝備合作"。
"防衛裝備廳"是在長官之下，設有防衛技監、長官官房、裝備政策部、計劃管理部、技術戰略部、供應管理部、供應事業部和負責研究試驗的設施機關各部，規模約1800人，其中事務人員和技術人員1400人、自衛官400人，另外配備約20名負責監督貪污腐敗的監察官，此外防衛裝備廳外還有監視體制。

質量=mass
係咪咁難明？

點解呢d機冇向後既武器

日本仔隻AAM-5係Thrust vectoring
係可以向後打